<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<library>
    <game id="1" active="true">
        <info>
            <title>Alundra 2: A Jewel of Venture</title>
            <platform>PlayStation 1</platform>
            <genre>Action-Adventure / RPG</genre>
            <release_year>1999</release_year>
            <cover>/projects/psx/alundra2/media/icon.png</cover>
            <rating>8.5/10</rating>
        </info>
        
        <publication>
            <publisher>Sony Computer Entertainment / Activision</publisher>
            <developer>Matrix Software</developer>
            <region>Japão, EUA, Europa</region>
        </publication>
        
        <previews>
            <summary>(font-size = "20px")Alundra 2: A Jewel of Venture(/font-size) é um RPG de ação desenvolvido pela Matrix Software. (image style="width: 50%; border-radius: 12px; display: block; margin: 1rem auto;")https://i.ytimg.com/vi/omDktNgmS_4/maxresdefault.jpg(/image) Ao contrário de seu antecessor, Alundra, este título apresenta um mundo totalmente em 3D e um tom mais leve, embora mantenha os quebra-cabeças desafiadores que definiram a série. A história segue Flint, um caçador de piratas, em sua jornada para salvar o Reino de Varuna.</summary>
            <video_url>https://www.youtube.com/embed/omDktNgmS_4</video_url>
        </previews>
        
        <media>
            <item type="Capa Frontal" url="/projects/psx/alundra2/media/cover_front.jpg" />
            <item type="Capa Traseira" url="/projects/psx/alundra2/media/cover_back.jpg" />
            <item type="CD / Disco" url="/projects/psx/alundra2/media/cd_art.png" />
            <item type="Manual Digital" url="/projects/psx/alundra2/media/manual_page1.jpg" />
        </media>

        <ost>
            <track title="Alundra 2 Main Theme" url="https://example.com/audio/alundra2_theme.mp3" />
            <track title="Varuna Palace" url="https://example.com/audio/varuna.mp3" />
            <track title="Boss Battle" url="https://example.com/audio/boss.mp3" />
        </ost>

        <history>
            <lore>O enredo gira em torno de Flint, um jovem cuja família foi atacada por piratas. Ele viaja para o Reino de Varuna, onde se envolve em uma conspiração política envolvendo o Barão Diaz e o misterioso vilão Mephisto, que usa chaves de corda para transformar humanos e animais em máquinas obedientes.</lore>
            <impact>A transição do estilo 2D melancólico do primeiro jogo para o 3D colorido gerou opiniões divididas na época, mas Alundra 2 é hoje lembrado como um dos mais competentes jogos de aventura do final da era PS1, oferecendo dezenas de horas de conteúdo e puzzles extremamente criativos.</impact>
        </history>
        
        <development>
            <details>A Matrix Software optou pelo uso de polígonos para acompanhar a tendência da quinta geração. O motor gráfico foi um dos mais robustos da época, permitindo a transição suave entre o mapa do mundo e as masmorras sem telas de carregamento excessivas.</details>
            <legacy>Muitos dos desenvolvedores de Alundra 2 viriam a trabalhar em títulos como Dragon Quest e Final Fantasy nos anos seguintes, provando o alto nível de talento envolvido na produção.</legacy>
        </development>
        
        <romhacking>
            <translator>Bit.Raiden</translator>
            <status>Completo</status>
            <details_dev>A tradução exigiu a engenharia reversa do formato de compressão LZS utilizado pela Matrix Software. Todos os diálogos, menus e gráficos foram convertidos para Português Brasileiro, mantendo o humor e os jogos de palavras do roteiro original.</details_dev>
            <credits_hacker>Bit.Raiden (Tradução e Engenharia Reversa), Membros da Comunidade (Beta-Testing e Revisão).</credits_hacker>
        </romhacking>
        
        <walkthrough>
            <guide_url>https://github.com/MiguelQueiroz010/Alundra2-Guide</guide_url>
            <tips>Não esqueça de equipar os Elementais corretos para cada masmorra. O Elemental de Fogo é essencial para os quebra-cabeças no Palácio de Varuna. Fale com todos os NPCs, pois muitos oferecem pistas sutis para os puzzles mais difíceis.</tips>
        </walkthrough>
        
        <cheats>
            <gameshark>
                <code name="Infinite Health">800BC2A8 03E7</code>
                <code name="Max Gold">800BC2E0 FFFF</code>
                <code name="Max Fire Elemental">800BC2B4 0063</code>
            </gameshark>
        </cheats>
    </game>

    <game id="2" active="true">
        <info>
            <title>SpongeBob SquarePants: Battle for Bikini Bottom</title>
            <platform>PlayStation 2</platform>
            <genre>Plataforma 3D</genre>
            <release_year>2003</release_year>
            <cover>/projects/ps2/sbbfbb/media/Icon.png</cover>
        </info>
        <publication>
            <publisher>THQ</publisher>
            <developer>Heavy Iron Studios</developer>
            <region>EUA, Europa</region>
        </publication>
        <previews>
            <summary>Considerado por muitos o melhor jogo do Bob Esponja já criado, Battle for Bikini Bottom é um marco dos jogos de plataforma da era 128-bits. O jogo permite controlar Bob Esponja, Patrick e Sandy em uma missão para derrotar os robôs do Plankton que saíram de controle.</summary>
        </previews>
        <media>
            <item type="Capa Frontal" url="/projects/ps2/sbbfbb/media/cover.jpg" />
            <item type="DVD Art" url="/projects/ps2/sbbfbb/media/disc.png" />
        </media>
        <ost>
            <track title="Bikini Bottom Main Theme" url="https://example.com/audio/spongebob_theme.mp3" />
        </ost>
        <history>
            <lore>Plankton cria a máquina Duplicatotron 3000 para gerar um exército de robôs, mas esquece de ligar a chave de obediência. Os robôs tomam a Fenda do Biquíni, e Bob Esponja deve coletar Espátulas Douradas para recuperar a cidade.</lore>
            <impact>O jogo foi tão amado que recebeu um remake (Rehydrated) anos depois, provando a qualidade do seu level design original.</impact>
        </history>
        <romhacking>
            <translator>Bit.Raiden</translator>
            <status>Em Progresso (v0.8)</status>
            <details_dev>Tradução de textos e legendas das cutscenes. A estrutura de scripts do PS2 exigiu ferramentas customizadas para edição de arquivos .HIP e .HOP.</details_dev>
            <credits_hacker>Bit.Raiden.</credits_hacker>
        </romhacking>
        <cheats>
            <gameshark>
                <code name="Master Code">F0100008 0000000E</code>
            </gameshark>
        </cheats>
    </game>
</library>
